警疑喬裝縱火嫁禍示威者

警疑喬裝縱火嫁禍示威者

灣仔港鐵站昨被人放火。何柏佳攝

【本報訊】警方在多場示威派員喬裝示威者，挑起事端製造拘捕市民藉口，昨日再有卧底警涉嫌縱火。昨日下午約5時45分，灣仔多處發生火警，《蘋果》記者綜合現場消息，發現灣仔港鐵站出口發生火警前，先有十多名穿着全身黑衣、與前線抗爭者裝束無異的人，走進灣仔站附近後巷，其後灣仔站外起火，未幾就有十多名黑衣人由防暴警察護送離場。

相關新聞：武力威嚇醜出國際 中共冇面

防暴警保護進入公廁

有目擊者表示，看見兩排防暴警保護穿全套黑衣人走入公廁，有理由相信黑衣人是警察喬裝，「自己放火，自己走入去，自己人保護自己人送返港鐵站入面」，整個過程歷時半小時，令在場人士極度懷疑警察喬裝示威者陷害示威者縱火。

另一目擊者表示，灣仔港鐵站起火期間，見到該批懷疑偽冒示威者出現，但沒有看到火警是否由他們造成。

警務處副處長鄧炳強上月回應喬裝警問題時曾表示，喬裝策略是針對核心暴力的示威人士，又聲稱卧底探員不會主動挑起任何事端或違反法例。根據《刑事罪行條例》，縱火罪一旦罪成，最高可判處終身監禁。

■記者王春怡

上一則
上一則
棍毆市民反被追打 卧底開真槍

下一則
下一則
食催淚煙 和理非散完再聚

武力威嚇醜出國際 中共冇面
遊行前 警先拉人放催淚彈
棍毆市民反被追打 卧底開真槍
食催淚煙 和理非散完再聚
良心冰室推「港人必勝飯」
防暴圍紅磚教堂狂搜身
「特朗普」被捕疑遭箍頸
全球63城市與港人同行
飛機拉橫額：Stands with Hong Kong
「香港抗爭仍然未成功」
華使館施壓阻集會
冒雨高呼五大訴求
「中共是警暴始作俑者」
胡亂打人 搶奪手機 欺負智障 警暴肆虐
10萬台人冒雨撐港反極權
何韻詩鏡頭前遭淋紅油
同樣的濟南路 不一樣的口號
旺角衝突五人被捕 防暴至少開五槍
途人摺紙 自由鳥佔領時代
市民齋㩒 美心票鏈又一城高懸
罷課集會200人唱香港之歌
四煞圍毆何偉航 威嚇退選
粉嶺撕紙漢圖掟青年落橋
港鐵列車逃生裝置再遭打開
盧建民︰私了易中政府圈套
9.28狂查巴士 大狀斥無理
警爛仔式謾罵 斥市民「垃圾」
全民黑衣 明日多區集會抗暴政
年輕人拒自認中國人 梁美芬賴教育
人權法點名封殺大公文匯
公民黨×青衣島民 出戰區選攻建制巢穴
新同盟20人參選：延續反送中
吳靄儀：蒙面法會激起民憤
西環集中營︰人權法針對大灣區 攞中共老命
槍彈狂轟港島 百人受傷被捕瘋狂警暴迎十‧一

Push

推

江蛇 而家係你d靚玩火啊 點算好

咁係咪之前所有暴動罪都打得甩？

P佬推不了

目前嚟講火魔法係最撚勁嘅野
但永遠都好似唔夠多咁
如果和理非可以幫手帶火魔法材料會唔會幫倒好撚大忙
每人跟生日日期帶其中一樣
俾狗check袋都唔知入你乜撚野
例如1-5號帶玻璃樽（岩岩飲完未扔）
6-10號帶砂糖
11-20號白電油/汽油（入火機食煙、露營用，五金鋪買）
20-25號打火機（食煙）
26-30號帶毛巾仔
唔知齊未 見酒精都得帶出去風險好似仲低啲
不過易tk
到時收集完再傳俾前線
其他物資照舊
可以分散風險
不過唔知係咪大部分前線都會玩火魔法
前線可唔可以話俾大家聽可以點幫 帶啲咩 做咩好

或者一人一樽漂白水/其他腐蝕性水
拿撚死垃圾防暴popo

推唔到

蘋果就最興擠牙膏.....4點popo你地小心d

對國際就一定係咁講

唔可以比啲狗無後果咁開槍

［全民魔法師] 簡易入門版

呢啲真係要推

哦 疑似Armed Object縱火

有乜用，警犬咪照話唔關佢地事
跟住又當無事發生

呢樣嘢香港示威者真的要向中國人學習

Twitter